《**陀槍師姐II**》（）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司製作的時裝警匪](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")，全劇共32集，監製[鄺業生](../Page/鄺業生.md "wikilink")。此劇為《[陀槍師姐](../Page/陀槍師姐_\(電視劇\).md "wikilink")》系列第2輯。

此劇曾於2002年9月及2009年3月至4月在[翡翠台重播](../Page/翡翠台.md "wikilink")。

## 演員表

### 陳家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/歐陽震華.md" title="wikilink">歐陽震華</a></strong></p></td>
<td><p>陳大生</p></td>
<td><p>王二妹之夫<br />
陳小生之兄<br />
陳三元、陳四喜、陳五福之父<br />
程峰、童家輝之岳父<br />
程守忠、何金梅之亲家<br />
莎莎、程嘉嘉之外公<br />
（已過世）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>陳小生</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/軍械法證科.md" title="wikilink">軍械法證科</a><a href="../Page/督察.md" title="wikilink">督察</a>→升為<a href="../Page/軍械法證科.md" title="wikilink">軍械法證科</a><a href="../Page/高級督察.md" title="wikilink">高級督察</a>→CAIU虐兒調查組、被喻為「警界神槍手」<br />
王二妹之叔仔<br />
陳三元、陳四喜、陳五福之二叔<br />
陳大生之弟<br />
程莎莎、程嘉嘉之二叔公<br />
朱素娥之男友，後分手，後再復合<br />
沈翹之夫，後离婚</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱咪咪.md" title="wikilink">朱咪咪</a></p></td>
<td><p><strong>王二妹</strong></p></td>
<td><p><strong>二妹姐</strong><br />
生記茶餐廳老闆娘<br />
陳小生之大嫂<br />
陳三元、陳四喜、陳五福之母<br />
陳大生之妻<br />
程莎莎、程嘉嘉之外婆</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/滕麗名.md" title="wikilink">滕麗名</a></p></td>
<td><p><strong>陳三元</strong></p></td>
<td><p>陳大生、王二妹之大女<br />
參見<a href="../Page/#程家.md" title="wikilink">程家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁雪湄.md" title="wikilink">梁雪湄</a></p></td>
<td><p>陳四喜</p></td>
<td><p>英達投資公司職員→照記的士車行員工→生記茶餐廳老闆娘之一<br />
陳大生、王二妹之二女<br />
陳小生之二侄女<br />
陳三元之妹<br />
陳五福之二姐<br />
童家輝之妻<br />
程莎莎、程嘉嘉之阿姨</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/姚樂怡.md" title="wikilink">姚樂怡</a></p></td>
<td><p>陳五福</p></td>
<td><p>電視台女明星<br />
陳大生、王二妹之三女<br />
陳小生之三侄女<br />
陳三元、陳四喜之妹<br />
歐志強之女友<br />
程莎莎、程嘉嘉之小姨</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 余家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/關詠荷.md" title="wikilink">關詠荷</a></strong></p></td>
<td><p><strong>朱素娥</strong></p></td>
<td><p><strong>娥姐</strong><br />
WPC17614→衝鋒隊<a href="../Page/警長.md" title="wikilink">警長</a>→虐兒調查組→西九龍交通部警署警長<br />
余永財前妻<br />
余家樂之母<br />
陳小生之女友，後分手，後再復合<br />
陳三元上司兼好友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>何金鈴</strong></p></td>
<td><p>参见<a href="../Page/#楊家.md" title="wikilink">楊家</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張錦程.md" title="wikilink">張錦程</a></p></td>
<td><p>余永財</p></td>
<td><p>朱素娥前夫<br />
余家樂之父<br />
于第4集因得<a href="../Page/愛滋病.md" title="wikilink">愛滋病而赴美就醫</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/丁力_(香港童星).md" title="wikilink">丁　力</a></p></td>
<td><p>余家樂</p></td>
<td><p>余永財、朱素娥之子</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 程家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楚原.md" title="wikilink">楚　原</a></p></td>
<td><p>程守忠</p></td>
<td><p>何金梅之夫<br />
程峰之父<br />
陳三元之老爺<br />
程莎莎、程嘉嘉之爺爺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬海倫.md" title="wikilink">馬海倫</a></p></td>
<td><p>何金梅</p></td>
<td><p>程守忠之妻<br />
程峰之母<br />
陳三元之奶奶，與其不和，後和好<br />
程莎莎、程嘉嘉之嬤嬤</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/魏駿傑.md" title="wikilink">魏駿傑</a></strong></p></td>
<td><p><strong>程　峰</strong></p></td>
<td><p>重案組高级督察<br />
程守忠、何金梅之子<br />
陳三元之夫<br />
梁向东、歐志強、鮑頂天之上司<br />
程莎莎、程嘉嘉之父<br />
童家輝之連襟<br />
于第15集與Bonnie發生一夜情<br />
於第32集被蒲勇槍伤，后苏醒</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/滕麗名.md" title="wikilink">滕麗名</a></strong></p></td>
<td><p><strong>陳三元</strong></p></td>
<td><p><strong>三蚊雞、三元</strong><br />
WPC20447<a href="../Page/重案組.md" title="wikilink">重案組</a>→EU<a href="../Page/衝鋒隊.md" title="wikilink">衝鋒隊</a>→CAIU虐兒調查組<br />
陳大生、王二妹之大女<br />
陳小生之大侄女<br />
陳四喜、陳五福之大家姐<br />
程峰之妻<br />
程守忠、何金梅之媳妇<br />
程莎莎、程嘉嘉之母<br />
朱素娥之好友<br />
于第18集被鲍国平强奸后患上<a href="../Page/创伤后压力后遗症.md" title="wikilink">创伤后压力后遗症</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 楊家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張兆輝.md" title="wikilink">張兆輝</a></p></td>
<td><p><strong>楊光照</strong></p></td>
<td><p>照記的士車行老闆<br />
曾暗恋朱素娥<br />
何金鈴之夫<br />
Fion之姐夫<br />
于第32集已婚</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/關詠荷.md" title="wikilink">關詠荷</a></strong></p></td>
<td><p><strong>何金鈴</strong></p></td>
<td><p>楊光照之亡妻<br />
Fion之姐<br />
八年前因难产身亡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>朱素娥</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#余家.md" title="wikilink">余家</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/周家怡.md" title="wikilink">周家怡</a></p></td>
<td><p>Fion Ho</p></td>
<td><p>楊光照之小姨<br />
何金鈴之妹</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 衝鋒隊（EU）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/關詠荷.md" title="wikilink">關詠荷</a></strong></p></td>
<td><p><strong>朱素娥</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#余家.md" title="wikilink">余家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/滕麗名.md" title="wikilink">滕麗名</a></strong></p></td>
<td><p><strong>陳三元</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#程家.md" title="wikilink">程家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄧一君.md" title="wikilink">鄧一君</a></p></td>
<td><p>童家輝</p></td>
<td><p><strong>神童</strong><br />
衝鋒隊成員<br />
李Sir、朱素娥下屬<br />
曾暗恋陈三元<br />
程峰之連襟<br />
陳四喜之夫</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/駱應鈞.md" title="wikilink">駱應鈞</a></p></td>
<td><p>牛　榮</p></td>
<td><p>衝鋒隊成員<br />
李Sir、朱素娥下屬</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/麥嘉倫.md" title="wikilink">麥嘉倫</a></p></td>
<td><p>花　弗</p></td>
<td><p>衝鋒隊成員<br />
李Sir、朱素娥下屬<br />
于第4集被葉長勝枪杀</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/關菁.md" title="wikilink">關　菁</a></p></td>
<td><p>文　叔</p></td>
<td><p>衝鋒隊成員<br />
李Sir、朱素娥下屬</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魯振順.md" title="wikilink">魯振順</a></p></td>
<td><p>李Sir</p></td>
<td><p>督察<br />
朱素娥、陳三元、童家輝、牛榮、文叔上司</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 西九龍重案組

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/魏駿傑.md" title="wikilink">魏駿傑</a></strong></p></td>
<td><p><strong>程　峰</strong></p></td>
<td><p><strong>程Sir</strong><br />
參見<a href="../Page/#程家.md" title="wikilink">程家</a><br />
因接受不到陳三元被鮑國平強姦的事實，毆打鮑頂天（第18集）。參見<a href="../Page/#面具色魔殺人案（第10-19集）.md" title="wikilink">面具色魔殺人案（第10-19集）</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬德鐘.md" title="wikilink">馬德鐘</a></p></td>
<td><p>梁向东</p></td>
<td><p>軍佬<br />
何Sir、程峰下屬<br />
梁美珍之夫</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邵傳勇.md" title="wikilink">邵傳勇</a></p></td>
<td><p>歐志強</p></td>
<td><p><strong>花洒</strong><br />
警察<br />
何Sir、程峰下屬<br />
陳五福男友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李成昌.md" title="wikilink">李成昌</a></p></td>
<td><p>鮑頂天</p></td>
<td><p><strong>頂爺</strong><br />
警長<br />
何Sir、程峰下屬<br />
劉順好之長子<br />
鮑國平之兄，參見<a href="../Page/#面具色魔殺人案（第10-19集）.md" title="wikilink">面具色魔殺人案（第10-19集）</a><br />
因其弟強姦陳三元致入院，被程峰毆打（第18集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/周暘.md" title="wikilink">周　暘</a></p></td>
<td><p>陈永康</p></td>
<td><p><strong>康仔</strong><br />
警察<br />
何Sir、程峰下屬<br />
頂替陳三元</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李子奇.md" title="wikilink">李子奇</a></p></td>
<td><p>何一正</p></td>
<td><p><strong>何Sir</strong><br />
重案組警司<br />
曾協助VICE特別職務隊S.D.S.反色情行動組<br />
程峰、軍佬、花洒、鮑頂天上司</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 西九龍CAIU虐兒調查組

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/歐陽震華.md" title="wikilink">歐陽震華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>陳小生</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#陳家.md" title="wikilink">陳家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/關詠荷.md" title="wikilink">關詠荷</a></strong></p></td>
<td><p><strong>朱素娥</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#余家.md" title="wikilink">余家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/滕麗名.md" title="wikilink">滕麗名</a></strong></p></td>
<td><p><strong>陳三元</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#程家.md" title="wikilink">程家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳彥行.md" title="wikilink">陳彥行</a></p></td>
<td><p>小龍女</p></td>
<td><p>虐兒調查組探员<br />
成志超女友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/唐文龙.md" title="wikilink">唐文龙</a></p></td>
<td><p>成志超</p></td>
<td><p><strong>超人</strong><br />
虐兒調查組探员<br />
小龍女男友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李岡龍.md" title="wikilink">李岡龍</a></p></td>
<td><p>鄭吉祥</p></td>
<td><p><strong>吉仔</strong><br />
虐兒調查組警员</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁詠琳.md" title="wikilink">梁詠琳</a></p></td>
<td><p>莫愛美</p></td>
<td><p><strong>Madam Mok</strong><br />
虐兒調查組警司<br />
陳小生、朱素娥、陈三元、成志超、小龍女、鄭吉祥之上司</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/河國榮.md" title="wikilink">河國榮</a></p></td>
<td><p>韋Sir</p></td>
<td><p>總警司<br />
莫愛美、何一正上司</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 軍械鑑證科

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郭德信.md" title="wikilink">郭德信</a></p></td>
<td><p>郭Sir</p></td>
<td><p>軍械鑑證科警司<br />
陳小生、Peter、Joe上司</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/歐陽震華.md" title="wikilink">歐陽震華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>陳小生</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#陳家.md" title="wikilink">陳家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁健平.md" title="wikilink">梁健平</a></p></td>
<td><p>Peter</p></td>
<td><p>警察<br />
郭Sir、陳小生下屬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/葉振聲.md" title="wikilink">葉振聲</a></p></td>
<td><p>Joe</p></td>
<td><p>警察<br />
郭Sir、陳小生下屬</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/姚瑩瑩.md" title="wikilink">姚瑩瑩</a></p></td>
<td><p><strong>沈　翹</strong></p></td>
<td><p>孤兒<br />
電影美術指導<br />
暗恋陳小生，於第19集與陳小生酒後發生關係，于第21集二人结婚，及後于第29集二人离婚。第31集重新追回小生惟被拒絕，第32集正式離婚。<br />
曾家寶之暗恋对象，參見<a href="../Page/#投資陷阱（第6-10集）.md" title="wikilink">投資陷阱（第6-10集）</a><br />
張叔明之徒兼前女友<br />
Uncle Roy的契女</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/單立文.md" title="wikilink">單立文</a></p></td>
<td><p>張叔明</p></td>
<td><p><strong>James</strong><br />
電影導演<br />
沈翹師父兼前男友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉美珊.md" title="wikilink">劉美珊</a></p></td>
<td><p>蔣曼紅</p></td>
<td><p><strong>Ammie</strong><br />
張叔明前女友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳鍵鋒.md" title="wikilink">陳鍵鋒</a></p></td>
<td><p>添</p></td>
<td><p>沈翹同事</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Joe_Junior.md" title="wikilink">Joe Junior</a></p></td>
<td><p>Uncle Roy</p></td>
<td><p>酒吧老闆<br />
沈翹之契爺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳浩民.md" title="wikilink">陳浩民</a></p></td>
<td><p>常健康</p></td>
<td><p>警察<br />
單解心未婚夫<br />
特別客串，参见<a href="../Page/反黑先锋.md" title="wikilink">反黑先锋</a>（第32集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何韻詩.md" title="wikilink">何韻詩</a></p></td>
<td><p>單解心</p></td>
<td><p>警察<br />
常健康未婚妻<br />
特別客串，参见<a href="../Page/反黑先锋.md" title="wikilink">反黑先锋</a>（第32集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭卓樺.md" title="wikilink">郭卓樺</a></p></td>
<td><p>口水全</p></td>
<td><p>生記茶餐廳員工</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳勉良.md" title="wikilink">陳勉良</a></p></td>
<td><p>師父昌</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/安德尊.md" title="wikilink">安德尊</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>神父（第1集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/沙鳯.md" title="wikilink">沙　鳳</a></p></td>
<td><p>七　嬸</p></td>
<td><p>（第3集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吳亦謙.md" title="wikilink">吳亦謙</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>馬伕（第3集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳楚翹.md" title="wikilink">陳楚翹</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>妓女（第3集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉家聰.md" title="wikilink">劉家聰</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>地產經紀（第4集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳仲維.md" title="wikilink">陳仲維</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>銀行經理（第4集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宋芝齡.md" title="wikilink">宋芝齡</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>花弗女友（第4集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉桂芳.md" title="wikilink">劉桂芳</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>江太太（第5集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳月茹.md" title="wikilink">陳月茹</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>方太太（第5集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魏惠文.md" title="wikilink">魏惠文</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>石油氣送貨員（第5集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/凌漢_(演員).md" title="wikilink">凌　漢</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>看更（第5，18集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李啓傑.md" title="wikilink">李啓傑</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>「都市追擊」主持（第6，10集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊怡.md" title="wikilink">楊　怡</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃蘊妍.md" title="wikilink">黃蘊妍</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>記者（第6集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/焦雄.md" title="wikilink">焦　雄</a></p></td>
<td><p>道具林</p></td>
<td><p>向沈翹追電影道具尾數（第6集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/湯俊明.md" title="wikilink">湯俊明</a></p></td>
<td><p>Sam</p></td>
<td><p>（第6集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/傅楚卉.md" title="wikilink">傅楚卉</a></p></td>
<td><p>Sandy</p></td>
<td><p>（第6集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁達祺.md" title="wikilink">梁達祺</a></p></td>
<td><p>Rayman</p></td>
<td><p>（第6集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李中希.md" title="wikilink">李中希</a></p></td>
<td><p>Kent</p></td>
<td><p>（第6集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳瑞華.md" title="wikilink">陳瑞華</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>售貨員（第6集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戴少民.md" title="wikilink">戴少民</a></p></td>
<td><p>張製片</p></td>
<td><p><strong>Benny</strong>（第7，23集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伍慧珊.md" title="wikilink">伍慧珊</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>舞小姐（第7集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳紫媚.md" title="wikilink">陳紫媚</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張漢斌.md" title="wikilink">張漢斌</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>部長（第7集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃俊紳.md" title="wikilink">黃俊紳</a></p></td>
<td><p>華</p></td>
<td><p>（第7集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊凱慈.md" title="wikilink">楊凱慈</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>新聞報導員（第8，10集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/彭國樑.md" title="wikilink">彭國樑</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>保鏢（第9集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊證樺.md" title="wikilink">楊證樺</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/霍佩雲.md" title="wikilink">霍佩雲</a></p></td>
<td><p>Mandy</p></td>
<td><p>（第9集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳楚翹.md" title="wikilink">陳楚翹</a></p></td>
<td><p>Mary</p></td>
<td><p>（第9集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/金興賢.md" title="wikilink">金興賢</a></p></td>
<td><p>梁昭明</p></td>
<td><p><strong>Dr. Leung</strong><br />
臨床心理學家，亦負責向警察教授兒童心理課（第9，15，19，26，27集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林偉雄.md" title="wikilink">林偉雄</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>保鏢（第10集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/施敏.md" title="wikilink">施　敏</a></p></td>
<td><p>Ada</p></td>
<td><p>（第10集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/趙淑儀.md" title="wikilink">趙淑儀</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>記者（第10集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬國明.md" title="wikilink">馬國明</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>警察餐廳員工（第11集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/譚一清.md" title="wikilink">譚一清</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>解籤佬（第12集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蘇恩磁.md" title="wikilink">蘇恩磁</a></p></td>
<td><p>歐姑娘</p></td>
<td><p>社工（第12集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馮曉文.md" title="wikilink">馮曉文</a></p></td>
<td><p>阮麗冰</p></td>
<td><p>殷茵的母親（第12集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何啟南.md" title="wikilink">何啟南</a></p></td>
<td><p>羅偉發</p></td>
<td><p>阮麗冰同居男友（第12集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李海生.md" title="wikilink">李海生</a></p></td>
<td><p>慶　叔</p></td>
<td><p>的士司機（第12集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃梓瑋.md" title="wikilink">黃梓瑋</a></p></td>
<td><p>Cat</p></td>
<td><p>（第12集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃煒林.md" title="wikilink">黃煒林</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>醫生（第12集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/余慕蓮.md" title="wikilink">余慕蓮</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>垃圾婆（第13集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉文俊.md" title="wikilink">劉文俊</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>收保護費的小混混（第13集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎秀英.md" title="wikilink">黎秀英</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>老闆娘（第13集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魏惠文.md" title="wikilink">魏惠文</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>郵局主任（第13集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃仲匡.md" title="wikilink">黃仲匡</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>報販（第13集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鍾志光.md" title="wikilink">鍾志光</a></p></td>
<td><p>楊先生</p></td>
<td><p>楊天佑的父親（第15集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/温裕紅.md" title="wikilink">温裕紅</a></p></td>
<td><p>楊太太</p></td>
<td><p>楊天佑的母親（第15集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃天鐸.md" title="wikilink">黃天鐸</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>法醫官（第15集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黄月明.md" title="wikilink">黄月明</a></p></td>
<td><p>Bonnie</p></td>
<td><p>与程峰酒後发生一夜情（第15集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁輝宗.md" title="wikilink">梁輝宗</a></p></td>
<td><p>Sam</p></td>
<td><p>楊安琪男友（第16集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳秀茹.md" title="wikilink">陳秀茹</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>啤酒女郎（第16集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李志華.md" title="wikilink">李志華</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>醫生（第16集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳狄克.md" title="wikilink">陳狄克</a></p></td>
<td><p>培</p></td>
<td><p>朱素娥對面屋住客（第17集）<br />
變態偷内褲狂<br />
於第18集被師奶發現為連環偷内褲的人後，遭逼遷</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉文俊.md" title="wikilink">劉文俊</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>疑犯，涉嫌非禮及虐打女童（第18集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙永洪.md" title="wikilink">趙永洪</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>墳場職員（第19集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔡國慶_(香港).md" title="wikilink">蔡國興</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>育德小學校長（第19集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王維德.md" title="wikilink">王維德</a></p></td>
<td><p>Frankie</p></td>
<td><p>導演（第19集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/官仲銘.md" title="wikilink">官仲銘</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>製片（第19集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/游飈.md" title="wikilink">游　飈</a></p></td>
<td><p>阿　秋</p></td>
<td><p>陳建安的同事（第21集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊證樺.md" title="wikilink">楊證樺</a></p></td>
<td><p>火　雞</p></td>
<td><p>Fion 的男友，小白臉（第21集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳琪_(香港藝員).md" title="wikilink">陳　琪</a></p></td>
<td><p>Amy</p></td>
<td><p>電視台女明星（第22集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/華忠男.md" title="wikilink">華忠男</a></p></td>
<td><p>洪　豹</p></td>
<td><p>在建築工地開非法賭檔、放高利貸和設賣淫架步（第24集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伍燕妮.md" title="wikilink">伍燕妮</a></p></td>
<td><p>方小敏</p></td>
<td><p>陳五福藝員訓練班同學（第24集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/傅楚卉.md" title="wikilink">傅楚卉</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>童家輝女友，在酒吧分手（第24集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/區家偉.md" title="wikilink">區家偉</a></p></td>
<td><p>Gary</p></td>
<td><p>製片（第24集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/徐榮.md" title="wikilink">徐　榮</a></p></td>
<td><p>Peter</p></td>
<td><p>電影男主角（第25集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅浩楷.md" title="wikilink">羅浩楷</a></p></td>
<td><p>周　才</p></td>
<td><p>製片（第26集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李中希.md" title="wikilink">李中希</a></p></td>
<td><p>Jones</p></td>
<td><p>男明星（第26集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宋芝齡.md" title="wikilink">宋芝齡</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>女明星（第26集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李燕珊.md" title="wikilink">李燕珊</a></p></td>
<td><p>Shirley</p></td>
<td><p>女明星（第26集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/余子明.md" title="wikilink">余子明</a></p></td>
<td><p>強　叔</p></td>
<td><p>豬場老闆，救了墮海失憶的鮑國平（第26集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/凌子軒.md" title="wikilink">凌子軒</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>男明星（第27集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬國明.md" title="wikilink">馬國明</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>男明星（第27集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李明麗.md" title="wikilink">李明麗</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>女明星（第27集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王少萍.md" title="wikilink">王少萍</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>女明星（第27集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳肖明.md" title="wikilink">陳肖明</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>教員（第28集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄧英敏.md" title="wikilink">鄧英敏</a></p></td>
<td><p>岑國輝</p></td>
<td><p>徐天福的下屬（第29集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/勞少娟.md" title="wikilink">勞少娟</a></p></td>
<td><p>Judy</p></td>
<td><p>關保羅的女友（第29集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳秀茹.md" title="wikilink">陳秀茹</a></p></td>
<td><p>Ada</p></td>
<td><p>（第30集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/歐耀興.md" title="wikilink">歐耀興</a></p></td>
<td><p>David</p></td>
<td><p>（第31集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾健明.md" title="wikilink">曾健明</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>徐天福的司機（第31集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何美好.md" title="wikilink">何美好</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>警察（第31集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅君左.md" title="wikilink">羅君左</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>警察（第31集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁克遜.md" title="wikilink">梁克遜</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>律師（第31集）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 狙击手（第1-5集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/夏韶聲.md" title="wikilink">夏韶聲</a></p></td>
<td><p>葉長勝</p></td>
<td><p>頭號通緝犯<br />
容小麗前男友<br />
杀死谭珍妮之凶手<br />
於第5集被逮捕</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/康華.md" title="wikilink">康　華</a></p></td>
<td><p>容小麗</p></td>
<td><p><strong>Mon姐</strong><br />
葉長勝前女友（舞小姐）<br />
因出賣葉長勝而被追殺<br />
華都夜總會老闆之一<br />
李國基女友<br />
於第5集因妨礙司法公正與接贓而被逮捕</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李煒棋.md" title="wikilink">李煒棋</a></p></td>
<td><p>李國基</p></td>
<td><p><strong>Mark</strong><br />
容小麗男友兼助手</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戴志偉.md" title="wikilink">戴志偉</a></p></td>
<td><p>霍耀東</p></td>
<td><p>黑社會老大<br />
容小麗死對頭<br />
於第2集被捕</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎彼得.md" title="wikilink">黎彼得</a></p></td>
<td><p>師爺坤</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭家生.md" title="wikilink">鄭家生</a></p></td>
<td><p>神　風</p></td>
<td><p>霍耀東手下</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/谷峰.md" title="wikilink">谷　峰</a></p></td>
<td><p>雷　剛</p></td>
<td><p><strong>雷爺</strong><br />
黑社会老大</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黄凤琼.md" title="wikilink">黄凤琼</a></p></td>
<td><p>谭珍妮</p></td>
<td><p><strong>Jenny</strong><br />
容小麗助手<br />
於第1集被叶长胜所杀</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/杜大偉.md" title="wikilink">杜大偉</a></p></td>
<td><p>何志剛</p></td>
<td><p><strong>細 Dee</strong><br />
神風手下</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/孫季卿.md" title="wikilink">孫季卿</a></p></td>
<td><p>何　炳</p></td>
<td><p>何志剛的爺爺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李啓傑.md" title="wikilink">李啓傑</a></p></td>
<td><p>发　仔</p></td>
<td><p>神風手下</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/招石文.md" title="wikilink">招石文</a></p></td>
<td><p>金　卓</p></td>
<td><p><strong>金老闆</strong><br />
華都夜總會大股東</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 投資陷阱（第6-10集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/夏萍.md" title="wikilink">夏　萍</a></p></td>
<td><p>李桂蓮</p></td>
<td><p>曾家寶之母<br />
因一生積蓄被董震英所騙而患精神病</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王偉樑.md" title="wikilink">王偉樑</a></p></td>
<td><p>曾家寶</p></td>
<td><p>李桂蓮之子<br />
暗恋沈翹<br />
绑架董澤光<br />
於第10集被逮捕</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王偉_(香港).md" title="wikilink">王　偉</a></p></td>
<td><p>董震英</p></td>
<td><p>表面上为正规英達投資公司老闆，实际其所开公司專騙取投資人金錢<br />
董澤光之父<br />
於第10集因失足跌落樓梯而半身不遂</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/方傑_(演員).md" title="wikilink">方　傑</a></p></td>
<td><p>陳　泰</p></td>
<td><p>董震英手下</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李鴻杰.md" title="wikilink">李鴻杰</a></p></td>
<td><p>黃　彬</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄧兆尊.md" title="wikilink">鄧兆尊</a></p></td>
<td><p>董澤光</p></td>
<td><p>董震英之子<br />
於第8集被曾家寶绑架</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蒲茗藍.md" title="wikilink">蒲茗藍</a></p></td>
<td><p>Jack</p></td>
<td><p>董澤光跟班</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/程小龍.md" title="wikilink">程小龍</a></p></td>
<td><p>軍火廖</p></td>
<td><p>負責電影軍火設備<br />
沈翹同事</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 面具色魔殺人案（第10-19集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/駱達華.md" title="wikilink">駱達華</a></p></td>
<td><p><strong>鮑國平</strong></p></td>
<td><p>鮑頂天之弟，參見<a href="../Page/#西九龍重案組.md" title="wikilink">西九龍重案組</a><br />
劉順好之次子<br />
翁文成之好友<br />
自翁文成死后患有<a href="../Page/解離性人格疾患.md" title="wikilink">人格分裂</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>翁文成</strong></p></td>
<td><p>面具色魔<br />
鮑國平所分裂出来的另一种人格<br />
强姦杨家宝、蔡杏兰、莫晶晶、陈三元<br />
姦殺郭小娟、杨安琪<br />
於第19集堕海失踪後失忆<br />
參見<a href="../Page/#色魔回歸（第26集）.md" title="wikilink">色魔回歸（第26集）</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅蘭.md" title="wikilink">羅　蘭</a></p></td>
<td><p>劉順好</p></td>
<td><p>鮑頂天、鮑國平之母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>翁文成</p></td>
<td><p>真正的翁文成<br />
鮑國平之好友<br />
两年前因病去世</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/虞天偉.md" title="wikilink">虞天偉</a></p></td>
<td><p>冯老板</p></td>
<td><p>警局餐廳老闆</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/周凱珊.md" title="wikilink">周凱珊</a></p></td>
<td><p>郭小娟</p></td>
<td><p>警局餐廳老闆娘（28岁）<br />
何宗耀之情妇<br />
于第11集被鮑國平姦殺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邓汝超.md" title="wikilink">邓汝超</a></p></td>
<td><p>何宗耀</p></td>
<td><p>郭小娟之情夫</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾慧云.md" title="wikilink">曾慧云</a></p></td>
<td><p>玲</p></td>
<td><p>鮑頂天之前妻<br />
虐打鲍国平<br />
引致鲍国平患有精神病</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邵卓尧.md" title="wikilink">邵卓尧</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>玲之情夫</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李家鼎.md" title="wikilink">李家鼎</a></p></td>
<td><p>翁志豪</p></td>
<td><p>翁文成之父</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李思蓓.md" title="wikilink">李思蓓</a></p></td>
<td><p>杨安琪</p></td>
<td><p>女明星（24岁）<br />
于第14集险被鮑國平姦殺<br />
于第16集被鮑國平姦殺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>-</p></td>
<td><p>杨家宝</p></td>
<td><p>19岁<br />
第一位受害者<br />
被鮑國平强姦</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>-</p></td>
<td><p>蔡杏兰</p></td>
<td><p>24岁<br />
第二位受害者<br />
被鮑國平强姦</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>-</p></td>
<td><p>莫晶晶</p></td>
<td><p>17岁<br />
第三位受害者<br />
被鮑國平强姦</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 虐兒（第19-25集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/張鴻昌.md" title="wikilink">張鴻昌</a></strong></p></td>
<td><p><strong>陳建安</strong></p></td>
<td><p>蔣秀蘭之夫<br />
陳兆威之父<br />
长期虐打陳兆威、蔣秀蘭<br />
于第25集被捕</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/呂珊.md" title="wikilink">呂　珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>蔣秀蘭</strong></p></td>
<td><p>陳建安之妻<br />
陳兆威之母<br />
長期受陳建安虐打<br />
虹之情敵</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/姚紹忠.md" title="wikilink">姚紹忠</a></p></td>
<td><p>陳兆威</p></td>
<td><p>陳建安、蔣秀蘭之子<br />
長期受陳建安虐打<br />
于第25集被陳建安打至肺部内出血</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/湯盈盈.md" title="wikilink">湯盈盈</a></p></td>
<td><p>張　虹</p></td>
<td><p>陳建安深圳二奶<br />
蔣秀蘭之情敵</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 色魔回歸（第26集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/駱達華.md" title="wikilink">駱達華</a></p></td>
<td><p><strong>鮑國平</strong></p></td>
<td><p>鮑頂天之弟<br />
劉順好之次子<br />
翁文成之好友<br />
自翁文成死后患有<a href="../Page/解離性人格疾患.md" title="wikilink">人格分裂</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>翁文成</strong></p></td>
<td><p>面具色魔，參見<a href="../Page/#面具色魔殺人案（第10-19集）.md" title="wikilink">面具色魔殺人案（第10-19集）</a><br />
鮑國平所分裂出来的另一种人格<br />
强姦杨家宝、蔡杏兰、莫晶晶、陈三元<br />
姦殺郭小娟、杨安琪<br />
於第19集堕海失踪後失忆<br />
於第26集恢复记忆，后被逮捕</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 劫犯（第26-32集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉少君.md" title="wikilink">劉少君</a></p></td>
<td><p>豐　年</p></td>
<td><p><strong>Derek</strong><br />
永年電影公司股東之一<br />
幫張子貴洗錢<br />
騙財騙色慣犯<br />
于第28集被逮捕</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙靜儀.md" title="wikilink">趙靜儀</a></p></td>
<td><p>梁美珍</p></td>
<td><p>軍佬之妻<br />
育德小學老師<br />
少女時曾遭豐年騙色</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王俊棠.md" title="wikilink">王俊棠</a></p></td>
<td><p>張子貴</p></td>
<td><p><strong>大富貴</strong><br />
永年電影公司股東之一<br />
蒲勇之好友兼同谋<br />
綁架徐天福<br />
于第32集遭炸彈炸死</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/江漢.md" title="wikilink">江　漢</a></p></td>
<td><p>徐天福</p></td>
<td><p>香港富豪<br />
天福集團老闆<br />
劉淑研之夫<br />
於第31集遭張子貴、蒲勇綁架<br />
於第32集被平安救出</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李麗麗.md" title="wikilink">李麗麗</a></p></td>
<td><p>劉淑研</p></td>
<td><p>徐天福之妻</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/艾威.md" title="wikilink">艾　威</a></p></td>
<td><p>張　劑</p></td>
<td><p>張子貴之手下</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邱萬城.md" title="wikilink">邱萬城</a></p></td>
<td><p>大　象</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁健平.md" title="wikilink">梁健平</a></p></td>
<td><p>關保羅</p></td>
<td><p>保安公司經理<br />
張子貴之手下<br />
竊取金工廠保安圖給張子貴打劫</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉家輝.md" title="wikilink">劉家輝</a></p></td>
<td><p>蒲　勇</p></td>
<td><p>蒲傑之兄<br />
張子貴之好友兼同谋<br />
打劫金工廠慣犯<br />
于第32集被陳三元射殺身亡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戴耀明.md" title="wikilink">戴耀明</a></p></td>
<td><p>蒲　傑</p></td>
<td><p>蒲勇之弟<br />
打劫金工廠慣犯<br />
于第31集中槍身亡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃文標.md" title="wikilink">黃文標</a></p></td>
<td><p>山　狗</p></td>
<td><p>蒲勇之手下<br />
于第32集被逮捕</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麥子雲.md" title="wikilink">麥子雲</a></p></td>
<td><p>紅　番</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  - [無綫電視官方網頁 -
    陀槍師姐II](https://web.archive.org/web/20080914002424/http://tvcity.tvb.com/drama/gun2/)
  - [《陀槍師姐II》 GOTV
    第1集重溫](https://web.archive.org/web/20140222162739/http://gotv.tvb.com/programme/103207/153281/)

## 電視節目的變遷

[Category:2000年無綫電視劇集](../Category/2000年無綫電視劇集.md "wikilink")
[2](../Category/陀槍師姐系列.md "wikilink")
[Category:無綫電視2000年代背景劇集](../Category/無綫電視2000年代背景劇集.md "wikilink")
[Category:警匪電視劇](../Category/警匪電視劇.md "wikilink")
[Category:電視劇續集](../Category/電視劇續集.md "wikilink")
[Category:多重人格題材電視劇](../Category/多重人格題材電視劇.md "wikilink")